中西區會拒論平反六四 遭覆核

中西區會拒論平反六四 遭覆核

要聞

香港眾志林淳軒（右）昨在許智峯陪同下入稟申司法覆核。

【本報訊】居於中西區的香港眾志林淳軒不滿中西區區議會主席葉永成，多次拒絕民主黨許智峯提交要求「平反六四」的文件，亦拒絕討論及表決有關動議，昨入稟高等法院申請司法覆核，要求法庭頒令葉的決定屬不合法及不合理。

許智峯六提動議被拒

林表示翻查記錄，過往議會亦曾討論白皮書等政治議題，惟葉卻稱「平反六四」屬政治議題，不應在議會上討論，質疑「建制派想討論嘅就唔係政治問題」。
陪同林淳軒到法院入稟的許智峯表示，無論上屆及今屆區議會均曾多次提出要討論「平反六四」的相關文件但遭拒，形容葉的做法濫權。許是立法會及中西區區議會雙料議員。
入稟狀指，許智峯於2014至今年5月，曾6度提出要求討論「平反六四」的動議但都不得要領。林認為區議會作為地區諮詢組織，應討論公眾關注的議題，例如「平反六四」，但葉未有提供合理解釋下便拒絕許的動議。
案件編號：HCAL507/17
■記者蘇曉欣

香港眾志林淳軒（右）昨在許智峯陪同下入稟申司法覆核。

有咩問題，關區議會撚事。